拜仁爭霸絕技恐失效！肥安靠什麼戰豪強...

3-0，安察洛堤的拜仁雖然收穫了歐聯首戰的勝利，但獲勝的過程卻很難令人信服。在對手開場第12分鐘就送出紅牌+12碼的「套餐」後，德甲霸主就在客隊的防守中迷失了自我。今場安察洛堤幾乎派上了他手中進攻能力最強的陣容，看似是穩穩拿下比賽，但90分鐘過後，球隊不但沒有表現出以往的統治力，反而暴露出陣容中存在的更大問題。
這一問題正是球隊對老將列貝利、洛賓的依賴。賽前拜仁公佈出球隊今場比賽的陣容名單，洛賓、列貝利回歸正選似乎預示著安察洛堤在上一場聯賽敗給賀芬咸後，還是更加相信邊路兩位老將的發揮。而這場比賽也沒有讓他失望，在全隊都對大擺鐵桶陣的安德列治無可奈何時，只有列貝利和洛賓發揮出了配得上「拜仁」這塊金字招牌的表現。
比賽剛開始，列貝利就率先進入狀態，他在左路連續突擊，開場不到10分鐘就給J.洛送上恰到好處的傳中，可惜後者頭槌頂得太正，浪費了機會；3分鐘後對手被罰下一人，開始收縮防守，拜仁一度無法將球傳入禁區，此時又是列貝利發揮自己突破的優勢，連續下底傳中，並多次贏得角球機會。隨後洛賓也有所發揮，屢次利用突破和內切射門威脅對方的球門。而此時的J.洛、杜利素等中場球員卻遲遲跟不上兩位老將的節奏，只能在外圍利用幾腳未能命中目標的遠射製造有限的威脅。
賽後，《WhoScored》網站給列貝利評分7.5分，而洛賓則更是只有7分，而J.洛則也為7.5分。但在關鍵數據統計上，列貝利以9次突破成為全場最高，而全場熱區圖也顯示列貝利比J.洛貢獻了更大的覆蓋面積和活躍度。
這一現象也正體現了球隊還沒能準備好擺脫「羅貝里依賴症」。今季拜仁表現並不完美，這也與洛賓、列貝利一定程度上的老化有一定關係，但即便如此，這二人仍然是拜仁陣中最具統治力的球員。但不得不考慮到洛賓已經33歲，列貝利更是已經34歲，這兩名老將不可能無休止地為球隊攻城拔寨。反觀拜仁卻完全沒有對此做好準備，艾拿巴、梅拿等球員遲遲沒有成長到洛賓、列貝利的高度；甘美治、高文尚且稚嫩，短期內也難以挑起球隊大梁，這些都會成為球隊未來建設中難以解決的難題。
而類似的難題其實在拜仁陣中早有端倪，在拿姆、艾朗素相繼退役後，拜仁的中後場已經缺失了許多穩定性和梳理能力，泰亞高、新援杜利素都沒法取代前輩們在陣容中的作用。如今隨著列貝利、洛賓也漸漸走向職業生涯的末期，拜仁陣中這種人才青黃不接的現象也從後場蔓延到前場。當這些球隊旗幟真的逐漸褪色甚至暗淡，誰又能接過他們肩上的責任，帶領拜仁重回輝煌呢？
（長歌）

吹撚到 明明泰亞高carry

肥安吹大咗

球壇兩大負碌足球：施丹、安76

洛賓同列貝利 依個組合都玩左成十年
仲未轉

百屌安76

皇馬=負碌足球